網上批評習近平 呂千榮「被患」精神病

中國安徽異見人士呂千榮，經常在網上批判中國政府和習近平，被中共當局勸說到醫院檢查是否「精神有問題」。

據《自由亞洲電台》報導，呂千榮在九十年代，就因具名舉報地方政府的貪腐行為，被判處三年勞教，迄今二十多年，仍然受中共注意。安徽霍邱縣近日派地方官員「探訪」呂千榮，希望出錢替他檢查有否「精神有問題」。

呂千榮說，他「被」罹患精神病，因為自己在網上痛批習近平，而有官員告誡他不要說「不該說的話」。可是呂千榮認為，他身為中國公民，就有監督中國政府的責任和義務。

官員無法說服呂千榮「看病」，便轉移目標至呂千榮的太太，直說他是精神病患者，可能會把妻子殺害，藉此要求呂妻把丈夫送往醫院治療，甚至希望她和呂千榮離婚。

北京維權人士王荔蕻表示，「被」罹患精神病是中國政府壓迫異見人士的常見手段。因送到精神病院後，無需拘留或審判等法律程序，便可對維權人士為所欲為，任意殘害他們身心。

天滅中共

某程度上，係大陸夠膽開名出 post 屌習種都算係痴線

係大陸做一個有良知既人, 已經係精神唔正常

烈士, 值得尊敬

某程度上佢真係有 佢咁做同自殺有咩分別

周星馳俾人話係痴線 因佢乜都唔驚